\chapter{Závěr}
Cílem této bakalářské práce bylo co nejpřesněji zaznamenat parkování letadla, připojení nástupního mostu a otevření dveří zavazadlového prostoru, a to s co nejnižším počtem chybných detekcí. 

Řešení prezentované v této bakalářské práci je schopné detekovat všechny tyto činnosti, a to s průměrnou přesností $\pm$15 s. Nejvyšší zaznamenané zpoždění čítalo 41 s. Jedná se o velký posun, protože letiště, která nevyužívají řešení podobná našemu, zaznamenávají tyto události v řádech minut. K halucinacím činností dochází za běžných podmínek výjimečně. Modelu činí problém fungování za prudkého deště a větru, kdy kapky deště pokrývají velkou část objektivu, a s danými daty se nedá pracovat. Řešením tohoto problému může být vybavení kamer stěrači, které využívá firma Logipix.

Výrazné grafické úpravy letadel ztěžovaly modelu detekci. Model se rychle přeučoval na detekci dveří u čistě bílých letadel, protože ta v datech převažovala. Bylo potřeba v tomto ohledu zajistit rozmanitý dataset. Po trénování na rozšířeném datasetu již model bez problému prováděl detekce i na graficky upravených letadlech.

Řešení je připraveno na nasazení v reálném čase. Konvoluční neuronové sítě typu YOLO jsou schopny informace zpracovávat i na běžně dostupných zařízeních v real-time. Na procesoru Intel Core i5-11400 trvá inference kolem 200 ms. To znamená, že se dá dosáhnout 5 FPS. V bakalářské práci jsem prováděl veškeré testování s použitím jednoho snímku za sekundu, takže 5 snímků za sekundu je více než dostatečné. Provádění detekcí na grafické kartě Nvidia GeForce RTX 3060 Ti trvá kolem 10 ms. Jedna taková grafická karta je schopna zpracovávat záznamy z mnoha kamer současně.





